【反攻大陸】衛健委專家罕發炮：香港防疫不力 增深圳壓力

香港第4波新冠肺炎疫情持續，國家衛健委高級別專家組成員曾光昨日（13日）表示，香港疫情防控情況和內地不太一樣，在「外防輸入，內防擴散」的措施上並沒有落實得很到位，決定了香港的疫情會出現反覆。由於香港與深圳之間的民眾往來比較頻繁，令深圳的防控壓力也比較大。他指香港有嚴格的防控措施、優秀的專家隊伍，關鍵在於政策如何落實。

曾光表示，只要國際上的病例沒有清零，國內的疫情防控做得再好，目前也不能放鬆警惕，尤其接下來的兩個月，不宜全部押注在尚未普及的疫苗身上。目前每天公布的病例數據，輸入性病例的數量依然佔據絕大多數，國外的疫情形勢很不明朗，包括美國、歐洲以及一些新興經濟體國家，疫情都比較重，「外防輸入、內防反彈」仍是當前防疫的思路。

對於國內疫情反彈的風險，曾光指，在即將來臨的春節，人員流動大增。他呼籲民眾做好個人防護、盡量避免去室內人多的密閉空間、減少走親訪友和人數較多的聚集，或者先接種流感疫苗、肺炎球菌疫苗，以免患流感令身體抵抗力下降。他認為，只要人群中沒有感染者，就不會發生傳播範圍較廣的重大疫情。中國經過11個月和病毒的鬥爭，已有很好的應對經驗，並積累出一套能夠及時發現、迅速查排，並第一時間將疫情控制在最小範圍內的辦法。只要做足防控，有信心防止疫情捲土重來。

https://china.hket. com/article/2828246

條友明顯支持港獨，香港疫情唔計國內、又話要外防，

搞撚到冚球鏟仲可以屌其他人
中國人厚顏無恥世界第一

係囉！一早學佢地咁報假數咪得囉！

原來呃支那人零確診係鋪路黎
又準備賴武肺係香港傳入引致佢哋死人

哎 ! 淋奠同班狗官 點搞架
搞亂哂成個香港

得啦得啦
全蟈零確診呀嘛

封關囉咁
唔封正仆街

全力舔 人哋又唔受

同志 , 你擁護淋奠政府嗎 ? 你緊張甚麼 ?
蟈家訓斥淋奠政府言之有理啊

無晒反對派都仲係咁

四川成都呢

咁你深圳封關囉dllm

哎 ! 難怪淋奠政府的評分一直都不好啊
蟈家真的一針見血 !

吹咩，咁點

應該用國安法拉鳩佢

咁只要將香港趕出蚑那，蚑那咪無晒壓力囉

支那，馬交， 坡仔都唔比面777

再嘈香港警察上嚟捉你國安法添呀

拉得。涉嫌違反國安法

話左7婆可能係英國特工

證明香港呢個都市係親西方多啲

有咩好high?

人地係話政府政策做得好，但係香港市民落唔到實，講緊要迫我地裝安心上路呀

成班以為人地插政苦

咩世界

四川被隱形

封關未

佢咁樣做有幾個原因
1. Override 香港政府，要香港人習慣直接管治
2. 想取代香港醫護人員，無論你有冇罷工，黃藍都好，佢想取而代之嘅係整個英式醫療體系(參見紫荆黨模式)

即係話教育，傳媒，社工，司法，醫療，金融呢d傳統香港嘅專業山頭，佢每一個都要郁，走唔甩。

工程，建築呢d, 根本已經係控制喺手中咁濟，可以慢慢來。

點解要歧視香港人，明明一国大於兩制

係嘅，支共武漢肺炎

傷害深港感情，我們是一家人，大家一齊中啦

要求嚴懲香港 永久封關

快啲一國一際

食屎啦
搞到冚球鏟學人教訓人
仆街柒婆係都要放d支那人落嚟播毒

反林鄭國安拉人未

一早就知，唔洗驚訝

係呀吹咩
唔撚好落嚟囉

問你個林鄭啦
關香港人撚事

講大話講到自己都信

香港反攻大陸，林鄭抗疫不力禍中亂港

等睇肺炎源自香港

血濃於水喎
一家人喎

香港是中國不可分割的一部分

一日都係佔中累事

封香港關囉

就算香港變源頭架啦

一早話林病係英國特務嚟，你又唔信。特登放d病毒入關

深圳都好多人唔戴口罩
一反攻應該會傳染得好快

一國兩制問題大，應考慮一國一制

特首話係市民唔配合呀，佢冇錯到...

唔計

總之中国一定係0 外國一定係好亂

原來香港最錯係有講真話嘅專家同醫護

有借有還香港人算有道義啦

上年春節咪你班仆街惹開晒囉

北上廣深早已超越香港
再造謠話要靠香港就叫黑警執髮

亲，快一起加入Save HK 批鬥林鄭防疫不力，意圖禍害我國

犯左國安法喎

根本就係大陸開始唔掂！
然後借香港嚟發輝！

恬不知恥

過多幾年就會吹香港先係源頭

叫柒婆負責

分裂國家

係囉 有個案都係香港傳過去

大陸小心，唔好輕易開關，thx

英國特務林鄭蓄意在內地播病 要求中央當局徹查
林鄭特務損害我國感情 防疫失敗

每個人既能力都有上限, 唔係以為自己做得到, 就會做得到

主席 : 香港市的管理實在太差

抵啦，咁多支那廢老同藍屍趕住返支那

四川成都 封 封 封

唔封關,抵啦

垃圾政府 防疫抗疫都做到一舊屎 深圳比你累撚死

批評香港政府 可能違反港區國安法